\documentclass[10pt,a4paper,fontset=none]{ctexart}
\usepackage[margin=1.25cm]{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{array}
\usepackage{setspace}
\usepackage{ragged2e}

\setCJKmainfont[Path=C:/Windows/Fonts/,BoldFont=msyhbd.ttc]{msyh.ttc}
\setCJKsansfont[Path=C:/Windows/Fonts/,BoldFont=msyhbd.ttc]{msyh.ttc}
\setCJKmonofont[Path=C:/Windows/Fonts/]{simsun.ttc}

\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{0pt}
\setstretch{1.04}
\definecolor{mainblue}{HTML}{2F5597}
\definecolor{lightgray}{HTML}{F4F6FA}
\definecolor{textgray}{HTML}{333333}
\hypersetup{colorlinks=true,urlcolor=mainblue}
\setlist[itemize]{leftmargin=1.1em,itemsep=0.12em,topsep=0.15em,parsep=0em}
\titleformat{\section}{\large\bfseries\color{mainblue}}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing*{\section}{0pt}{0.55em}{0.35em}
\renewcommand\labelitemi{\textcolor{mainblue}{\small$\bullet$}}

\newcommand{\resumeHeader}[5]{
  \begin{center}
    {\zihao{2}\bfseries #1}\par
    \vspace{0.25em}
    {\color{textgray}#2}\par
    \vspace{0.25em}
    {\color{textgray}#3 \quad | \quad #4 \quad | \quad #5}\par
  \end{center}
}

\newcommand{\entry}[4]{
  \vspace{0.15em}
  \begin{tabularx}{\linewidth}{@{}>{\bfseries\color{mainblue}}p{3.1cm} X >{\raggedleft\arraybackslash}p{2.4cm}@{}}
    #1 & #2 & #3 \\
  \end{tabularx}
  \if\relax\detokenize{#4}\relax\else {\color{textgray}#4}\fi
}

\newcommand{\projectTitle}[4]{
  \vspace{0.2em}
  \begin{tabularx}{\linewidth}{@{}>{\bfseries\color{mainblue}}p{3.1cm} X >{\raggedleft\arraybackslash}p{2.4cm}@{}}
    #1 & {\bfseries #2} & #3 \\
  \end{tabularx}
  {\color{textgray}#4}
}

\begin{document}
\color{textgray}
\resumeHeader{吴亮希}{个人简历 \quad Personal Resume}{21岁 / 女 / 汉族 / 汕头}{19865923115}{202200202067@stumail.sztu.edu.cn}

\section{基本信息}
\begin{tabularx}{\linewidth}{@{}p{2.4cm}X p{2.4cm}X p{2.4cm}X@{}}
姓名： & 吴亮希 & 年龄： & 21岁 & 性别： & 女 \\
身高体重： & 165cm/51kg & 民族： & 汉 & 籍贯： & 汕头 \\
政治面貌： & 共青团员 & 电话： & 19865923115 & 邮箱： & 202200202067@stumail.sztu.edu.cn \\
\end{tabularx}

\section{教育背景}
\entry{2022-09 至今}{深圳技术大学 \quad 计算机科学与技术（本科）}{}{}
\begin{itemize}
  \item 核心课程：深度学习、大数据原理、人工智能导论、数据库系统、软件工程、计算机网络、数据结构与算法、操作系统。
  \item 入选伦琴人工智能实验班（百度联合培养，前 10\%），计算机生物学实验室算法组核心成员。
\end{itemize}

\section{项目经验}
\projectTitle{2025-01 至 2025-08}{蛋白质-配体对接与亲和力预测深度学习框架}{负责人}{项目内容：}
\begin{itemize}
  \item 参与自研 Graph-Transformer 架构深度学习框架，实现蛋白质-配体结合亲和力端到端预测，Top-1 对接成功率 65.5\%（RMSD<2Å），推理效率提升 20.6\%。
  \item 搭建多 GPU 分布式训练框架（DDP），结合混合精度训练 / 动态批处理优化性能，开发 PDBbind 数据集全流程处理 pipeline，实现数据标准化与模型工程化落地。
  \item 该项目核心技术已申请发明专利，论文投稿国际期刊，具备科研创新与成果转化能力。
  \item 技术栈：PyTorch/PyTorch Lightning、CUDA、RDKit、NumPy。
\end{itemize}
项目职责：
\begin{itemize}
  \item 统筹项目研发规划、技术路线与里程碑，把控全周期进度，协调团队分工与跨模块协作。
  \item 主导 Graph-Transformer 架构设计与核心算法开发，负责模型精度与性能优化。
  \item 搭建分布式训练体系，实现数据自动化处理与模型工程化部署。
  \item 负责专利撰写、论文投稿及科研成果转化落地。
  \item 把控技术选型、代码规范与架构合理性，攻坚技术难点。
\end{itemize}

\projectTitle{2024-10 至 2024-12}{编程导师智能体系统}{负责人}{项目内容：}
\begin{itemize}
  \item 基于多智能体协作框架搭建全流程编程教学智能体系统，实现学习路径规划、智能出题、代码评审三大核心功能，形成从学习到练习再到反馈的闭环教学能力。
  \item 主导实现 ReAct+Plan and Execute 核心架构，落地 Function Calling 工具调用能力与多类型记忆机制，提升智能体任务规划、逻辑推理及长时交互能力。
  \item 集成 Qdrant 向量库与 RAG 检索增强技术，构建编程知识专属知识库，优化智能体知识检索精度与回答准确性，保障教学内容专业性。
  \item 技术栈：Qdrant、RAG、Function Calling、ReAct、Plan and Execute 架构。
\end{itemize}
项目职责：
\begin{itemize}
  \item 负责系统从 0 到 1 整体设计与落地，制定技术路线、研发计划。
  \item 主导核心架构实现，优化智能体任务规划、逻辑推理与长时交互能力。
  \item 搭建向量知识库，制定知识处理规则，保障教学内容专业准确。
  \item 把控技术选型与开发规范，保障系统稳定性、可扩展性与易用性。
\end{itemize}

\newpage
\section{实习经验}
\projectTitle{2026-01 至 2026-04}{百思特管理咨询有限公司}{AI工程师}{项目内容：}
\begin{itemize}
  \item 大模型应用开发与集成：统一集成主流大模型 API，适配 OpenAI/Anthropic 协议，实现多 provider 无缝切换。
  \item RAG 检索增强系统：接入 Qdrant 等多种向量数据库，集成 Embedding 模型，采用混合检索策略，提升检索质量。
  \item 系统架构与工具链：基于 Electron+React+TypeScript 设计模块化桌面架构，搭建工具调用框架与多 Agent 协作机制。
\end{itemize}
项目职责：
\begin{itemize}
  \item 参与企业级数字员工平台搭建优化，负责 Agent 流程设计，RAG 构建，Qdrant 落地，Function Calling 开发。
  \item 大模型应用开发：主导多模型 API 统一集成与协议适配，开发推理优化机制，实现模型参数动态配置与切换。
  \item RAG 系统建设：负责向量数据库接入与接口设计，部署 Embedding 模型，优化混合检索算法提升检索效果。
  \item 具备需求—开发—上线—迭代全链路项目实践经验，聚焦大模型应用商业落地。
\end{itemize}

\section{技能特长}
\begin{itemize}
  \item AI / 开发：熟练 Python、PyTorch、Java，掌握 RAG、AI Agent、Function Calling。
  \item 工程能力：熟练 Git、代码迭代、环境部署，熟练使用 AI 工具（Claude Code、Cursor、Windsurf）。
  \item 综合能力：需求对接、跨部门协同、项目推进、结果导向、流程优化。
  \item 语言：CET-6，可熟练读写与沟通。
\end{itemize}

\section{荣誉证书}
\begin{itemize}
  \item 2025年12月30日 \quad 科创之星三等奖 \quad 校级。
  \item 2025年12月30日 \quad 学习之星二等奖 \quad 校级。
  \item 2025年12月30日 \quad 文体之星三等奖 \quad 校级。
  \item 2025年5月26号 \quad 蓝桥杯全国软件和信息技术专业人才大赛 Python 程序设计 B 组 \quad 省级二等奖。
  \item 2025年2月17日 \quad “技大杯”书画大赛优秀奖 \quad 校级。
  \item 2024年十月 \quad “舞动青春”舞蹈大赛一等奖 \quad 校级。
  \item 2024年四月 \quad 优秀共青团员 \quad 校级。
  \item 2023年 \quad “校长杯”体育舞蹈大赛拉丁A组第四名 \quad 校级。
  \item 2023年 \quad “校长杯”体育舞蹈大赛集体舞第三名 \quad 校级。
\end{itemize}

\section{自我评价}
本人品行端正、作风严谨，责任心强，具备良好团队协作与职业素养。计算机专业基础扎实，深耕大模型应用、AI Agent、RAG 等核心技术，熟练掌握 Python，英语六级可胜任技术文档读写与沟通。拥有企业级 AI 项目全链路实践经验，擅长需求拆解、方案设计与技术落地，具备算法研发与工程实现能力，执行力强、注重结果导向，愿以技术能力助力公司智能化建设与业务发展。

\section{兴趣爱好}
编程、跳舞、弹吉他、写书法。

\end{document}
